王嘉爾直頭連KPOP STAR都唔做 轉型做全職中国护旗手

GOT7 Jackson在歐洲遇粉絲用韓語問候的反應

粉絲:你好(韓語)
Jackson: I’m Chinese, okay?

original post: theqoo
1. 嘿，回你國家去賺錢

2. 不管你是中國人或美國人，這樣說都沒禮貌

3. 哇，雖然是中國人，但不是韓國歌手嗎?如果粉絲用韓文問好，為什麼不用韓文回答，而說你是中國人

4. 錢真可怕

5. 如果影片傳到中國，他會被認為是愛國。韓國只是他在中國活動的橋梁

6. 如果不會說韓文，為什麼成為韓國偶像?

7. 一個人怎麼突然變成這樣?

8. Jackson，你為何變這樣?

9. 他在韓國出道，是Kpop偶像kk一個人怎麼變成這樣?

10. 為何不用韓文回話，不是韓國偶像嗎?

11. Wow .. Jackson .. 就用韓文回話吧，可恥

12. Jackson，什麼話也別說的走吧

13. XX … 不要在韓國賺錢

Knetizen:

去到外國連韓文都唔講了

收皮啦佢

乜拎野態度

條友又係到得罪fans......無禮貌又囂張

好後悔以前咁撐他..

咁用英文答做咩

韓國人真係太友善
明明光州事件幾痛，到而家都係國傷黎
（佢地既爭取民主既路係死左好多學生，個陣外媒比起而家少）

應該幫韓國搞個聯署
係抵制極權主義思想既外國人做訓練生

串能到

Error

妖全球70億人口添啦仆街

收皮啦 gay佬gary
真係無14億人
好多中國人醒左無話你知
極權思想應該去返極權國家養老，買樓買人民幣買當地奶粉，投資大灣區住大灣區住去支持

去歐洲宣揚中國人就係咁冇禮貌咁自大
前排又話自己chinaman
Jackson捉緊一盤好大既棋

「反送中」勾起韓國人光州事件回憶：希望香港也能迎來春天

韓國人真係好愛香港 好明白香港人
奶共藝人準備返大灣區 係韓國無乜運行

哇屌佢想點撚樣
係就快走啦垃圾

咁又講英文，做乜唔全程普通話呀

嘩 已經想像得到今次韓國好大反應

Link fail

嘩，個樣同個語氣好撚閪

DLLM

佢愛支病上腦
段片人地好好地同佢打招呼姐佢做乜9

睇台灣ptt好精彩：

影片 ‘I'm chinese, okay?’ ：

內地多豬乸同狗公

希望佢快d退團
專心係中國做china man

推

韓國係佢心目中已變condom

大陸網民咩反應? 有冇啲係覺得佢唔妥

韓國人知道
大量網民話唔好再要中國訓練生

攬炒好啊，未出道個啲中國人真係多謝佢地喇。

got6啲飯聯署踢條仆街走啦 我實買碟支持

有冇link
想睇下

g持

最大迴響既naver news
入面好多玻璃心中國人入去講粗口

韓國人係佢地另一個討論區笑到班中國人笑到癲
心水清到
話班中國人淨係識講世越號事件
韓國人：世越號事件後，總統被我們彈劾倒台坐監了 中國人可以彈劾自己總統嗎？哈哈

我搵搵圖 等等

經此事，又會比大陸人吹捧，錢財滾滾來

退團返去做你既支那man啦
咪撚再繼續留係到害其他團員啊
退團啦仆街

同意 我舉腳贊成
叫條仆街死返去支那啦

希望呢股反共潮會愈炒愈勁啦屌

呢條廢物

另外6個真喺好正好那好笑 我成日覺得蝗喺度 就好尷尬

成班生番

雙非黎㗎 啊爸啊媽都係支那人

唔好理呢d賤種
俾人屌過好多次屎忽先上到小小位
真可憐

雖然係雙非但都好嘔心愛國唔洗掛係口邊

今次依單野可唔可以令蝗嘉爾係韓國收皮

蝗旭熙跟手收埋皮 唔該

有時睇片另外幾個擺明唔托佢啦

梗喺啦 日本又唔去 啲檔期成撚日要就佢
好似無佢就出唔到歌咁

我覺得今次日本行程無佢 即刻順眼勁多
希望佢以後都咪撚返去
退團繼續留係支那做支那man

Push

計中計

愛支病末期, 癲撚左

緊係啦 成日都要搶人鏡頭 好嘔心

講真，大陸14億人嘅市場
蝗+2係個到撈幾日可能已經搵到係韓國幾個月嘅錢
緊係唔撚理韓國個邊條撚咁撚虛假

佢好似講明以都唔會參與日本行程嘛
心諗 你憑咩咁撚大牌
個7變fans咪算
蝗生真喺快啲失

其實乜水

仲有冇港女會支持黃嘉2條死仆街?我自己雖然唔都唔太鍾意韓國，但事實上佢的確係靠韓國公司打造上位，唔係邊會有歐洲粉絲，都唔只佢一個，好多一紅左就解約返大陸搵錢，完全忘本，周子瑜暫時真係一個清泉

咁能串 推到條仆街響韓國無立足之地
專心奶共啦鄉下仔蝗嘉爾

人民幣夠啦

退團啦呢條撚樣

Diu人民幣 都好快沉船la

Theqoo係韓國三大討論區其一

Chrome個google translate夾硬翻譯

屌你咁中意做中国人就咪撚成日拎香港個名出黎啦
唔計你瀨共咁噁心, 最撚憎人周圍痴

kpop咁國際化 係咪係時候國際文宣
Twitter發起不要Chinese運動
全球反華

食撚屎啦

韓國討論區，Theqoo ，得閒可以去睇下其他post，
HOT入面頭三頁都有討論香港既嘢。

前日見到有一條翻牆共匪
開po屈鳩我地暴力打警察
韓國人即刻話當初反擊叫條生番讀下光州事件歷史

光州事件1980年，其實都係不久之前。
韓國人係最撐香港，共匪想撚韓國人真係下世啦，完全入唔到手敗走晒。

中國籍留韓明星係食得屎

Say 個hi 都咁

呢一句夠哂嗰14億人打飛機啦但同時惹上埋另一邊既是非

屌 佢退團啦 累街坊
2014年出道
Wang生好似係7年約，2011先走。
提早得唔得

愛國人士就講返支那語啦一啲都唔專業 垃圾

係2021 我打錯字

D fans以為自己追緊韓星 點知原來係追緊中國明星

想嘔

收皮啦，又柒又蝗，死開啦

終於有呢啲事發生了 等左好耐
我就唔撚信呢條友好似台灣濕鳩新聞講到咁撚好
成日吹奏佢 啲女又信到十足十
睇佢樣奸到on9 又唔似有觀眾個type 咁都紅得起
而家等網民點樣將呢件事發大

韓國依家係咪好多人屌緊佢? 好想知

9588

點解唔係用中文答要用英文答

好心佢退團啦 放過割7啦好唔好呀

naver ? 有冇link

其實佢跟本唔志在韓國 通常上左小小位就一心諗住搵人仔，奇怪既係佢咁憎請韓文又唱韓文歌黎托

睇下有幾多中國明星近期收皮啦
你遲出世幾年喇

放上條片 Twitter 同 naver啦

第二張圖我ptt偷返黎，唔知出處
第一張就迴響最大個naver news黎

呢類咁ge 中國明星響韓國出道 正一掛羊頭賣狗肉 當韓國經理人公司係condom 係踏腳石捧自己做『國際明星』咋嘛

thank you

講乜鳩英文呢又

奶共奶到佢
返去做護旗手啦China man

on撚9

中國人好on9，你睇naver就知佢地幾口臭。
又叫人做朝鮮人（對於叫黑人做力架咁嬲）
又叫韓國人叫聲中國做爸爸
但中國人一邊又好鍾意睇韓劇韓星
心理已經極度不平衡，鍾意既人同事嫌棄自己，好慘。
（其實我想講，民主思想無分膚色國籍，民主國家嫌棄既係極權思想，大陸人唔該醒下，肯改變思想無人會嫌棄你，反而係伸出援手幫埋你一把！）

韓國人EQ極高，禮貌理據回答，背後恥笑到癲。
其實聽到中國人提朝鮮人，我都嬲，呢樣係韓國人d唔開心嘢黎。

幾時收皮呀屌

Send email 去 jyp叫佢退團啦
咁唔尊重韓國文化

條友會唔會太造作

Chinaman Chinaman Chinaman
China China China China
Chinaman Chinaman Chinaman
China ya ya ya

可能港台韓屌得佢太多
搞到佢晚晚上微博圍爐
圍得多就上腦

樓主 條片有無係naver到講過
好rude
追韓星，用韓文打招呼都被「回嗆」

其實jackson一直無咩韓國人特別鍾意
趁而家韓國人個個渣住照妖鏡，睇清佢，而家民望幾乎谷底。

而家好多，
但未知韓國人知唔知樓主件事
Wang學生作為韓流明星，被粉絲用韓文打招呼都串人

先生

煲到佢韓國都去唔到

啲大陸人成撚日左一句捧子國右一句朝鮮咁話韓國屌 好心佢地就收下皮喇 佢地點撚樣強都好，去到邊都一樣俾人杯架喇 咪又係淨係識圍爐打飛機奶共
21世紀唔應該存在種族歧視，不過班大陸五毛教極都唔會識架喇

咁華裔係咪都唔得

真奇怪，Chinese唔係應該講普通話？

好似炒埋台灣都盡量唔考慮
最唔考慮中、然後港、最尾台

台灣護旗其實最大欄扯唔埋
Gidle舒華、Twice子瑜今次都無講d乜
係得唯一一個台灣人賴冠0護旗+撐警

我記得早排續咗約

有冇帳號，幫手轉載我哋封感謝信比韓國人吖
我哋有班巴絲寫咗好耐嫁

有啊有啊 一定要多謝韓仔韓妹
推爆呢層

唉
Wang提早續約？
sosad

班男人無腰骨鐘意跪住賺

好似真係得蝗先會成撚日借kpop過橋
Exo個幾個 produce班女 蝗嘉二
係韓國出道然後返大陸扮忠心

Fx Amber
2pm nickhun
其他國籍嘅都唔撚似佢地

以前都覺得佢幾搞笑，依家佢奶共太噁心，完全無癮去睇，呀媽本身想睇do姐輕鬆下，聽到蝗+2奶共都話要轉台

兜你老母咩
你唔係真係信呀
唔係扮慘撚有人理佢咩
個個都話自己老豆老母好撚窮點點點搏同情啦
公式黎
少年，你真是太天真了

Henry都好正常

你挑破離間？韓國人崇港！覺得香港好先進好靚。有啲年紀大少少以前睇港產片。

如果講台灣，韓國人心目中，子瑜係twice入面既好感排名頭一二，你點解釋？

一個人受唔受人歡迎，好多因素包含，包括性格人品同外貌
韓國人睇樣方面好嚴重，靚女難失業，醜既被人排無工返。
Jackson身高175內，外貌一般，性格唔想講。

有名你叫 蝗嘉爾 不了

蝗蟲爾實係比韓國人罵太多心中不憤就反擊番人地

韓國人心水清

DLLM 退團未

呢個係wang嘉爾其他post
有巴打個韓國朋友講 我照cap出黎
你咪唔好信 當笑話
係覺得你d國籍分化真係好無聊

哇真面目露晒出黎
過橋抽板
我係韓國人真係反撚到佢躝返中國先罷休
你個少少知名度唔係靠韓國撚有人識你啊？
以家出名少少啦就翻轉豬肚
成肚屎啊你

整堆 #got6 去twitter有冇用

咁做咩用英文答人

呢條友真係奶共奶到仆街
成日打住香港人名號出現係啲大陸節目，
扮哂野話自己啲普通話係港普 真係dklm
明明就係雙非蝗
估唔到依架癲到韓文都唔撚講

又係韓文巴絲出動既時候
廣傳依條片啦

Btw舊片嚟

點解佢會變成咁之前嗰d上節目傻更更嘅表現係扮架？

喂條link廢㗎喎

機心重
好識攞人同情心同扮慘，
同記者講話韓國前輩摑佢，以為呢啲係韓國文化習俗。

唔係今次先開始㗎啦 都差唔多2年

一早皮爾收

冇紅過點收

有，我最近脫飯放翻佢D嘢出去係賣得出嘅，仲要我自己師妹嚟

好難講，因為舊片嚟

Twitter有

明顯feel到佢突登講黎討好班周圍既中國人 搞下笑咁 但我如果係韓國人真係會有啲無被尊重既感覺 你黎韓國發展學習 拎呢到既資源同人氣 賺夠就話I’m chinese 老老實實係韓國咁耐點都算半個韓仔啦 比翻啲尊重好！

Henry喺內地比人黑都好慘，再加上佢點都係加拿大人，邊似奶共仔

應該有，甚至內地都會有人響應，因為蝗嘉尔喺大陸都有唔少人唔鍾意佢

唔係變，而係真情流露

Henry父母好似一個香港人一個台灣人 唔奶好正常
Btw睇佢微博好似完全無pose過啲乜鳩護旗手 好清泉

家庭環境同受過嘅教育唔同同蝗仔同隊有翻內地發展嘅Mark都冇po

出道頭幾年日日提住既”初心”去左邊？
定奶共就係初心

同樣係加拿大人
skr佬同products個tony就奶唔切喇

邊個tony 唔識

快D變GOT6 即刻幫推上一位
仲林住月尾接機架嘛

快D退團唔好阻住我睇Mark bb

404個加拿大華裔

梳，冇睇有冇入出道組？

推俾韓國dispatch佢即刻收皮

不嬲唔鍾意佢

條友真係cls

無韓國佢跟本什麼都不是

搶飛搭沉船

屌佢比班蝗乜都捉住嚟鬧好撚嬲
但佢之前有po過咩中國一點也不能少 其實有啲唔開心
但呢排我見佢微博冇po奶共野好安慰
利申Henry fans

佢之前介紹自己嗰陣會話自己係香港人

屌你搞到got6冇得黎開演唱會，仲要連韓文都唔識講，食屎算吧啦蝗+2

cls+2

大69

做咩fans真係慘過食屎，當fans係臭雞

fans? 用完即棄架姐

Trash

呢d真是「偽人」⋯⋯ 是咩國家就講咩文諂媚

淨一仆街黎，見人講人話 見鬼講鬼話 嘔心到爆

都唔知點解會有fans囉

ching，好波

咁樣算唔算違反國旗法

鄭爽 同elkie都有微博
另一個港女我唔清楚

睇電影都睇到眼濕濕
韓國人當年為左追求真民主，真係用血嚟換，用命嚟換
好團結，雖然今日韓國社會都係財團玩哂，但佢地啲人仲有能力推到前總統收皮真係好勁

佢地唔衰既唔提
成日口臭到仆街咁話人 但又毫無理據 潑婦罵街咁
最好笑係覺得人地唔夠佢講 怕咗佢地
但其實人地個個都係恥笑緊咋

如果冇「韓星」身份加持，條撚樣咁撚柒賺碌撚

佢條垃圾宜家要搞鳩我泰民伯賢KAIKAI
唔搞到佢收皮我唔姓李

咩叫變成咁
條友不嬲都係咁
中國人真係岩佢做

新果集runningman講獨立運動

咁樣真心做多左囉佢係韓國出道受訓，有今日基本韓國功不可沒

不如佢咪撚再返韓國啦

咁點解要去韓國？

咪係
而家去韓國搵錢仲咁串

岩啦，全球排華
正式開始

好想去接佢機，可惜冇機會

韓飯應該夠力打低佢
韓飯做野未

身同感受， 你睇逆權3部曲， 慘過香港好多倍

煲大佢，將佢同盲撐中國反對香港示威者連埋一齊，等韓國人愛國的都支持香港示威者！

佢而家連韓國市場都唔稀罕 眼裡只有人民幣

早個排番香港先上do姐個電台唔知do姐係咪仲咁撐佢呢

走得太前

我知啲鬼佬都覺佢唔差
我地快啲俾佢做真chinaman

想知do姐點睇佢

但我有印象財團同政府都有輸送利益⋯
雖然最終政府有落台，但覺得佢地個社會有因為「民主」而變得清明

咁無品

南韓專幫支那訓練d垃圾出嚟，例如咩吳亦凡，韓庚，而家就整件蝗加爾，全部都係反骨仔。

夠積臣佢痴q左線

呢條賤種隻非仔不嬲都奶共 有位佢仲唔快啲奶奶奶咩

佢普通話都未講好

SOR...我連佢係乜水都唔識

傻鳩黎 仲傻過愚樂台班手足

叫朝鮮人係衰
有啲大陸人直程用第二個有貶義嘅字去稱呼韓國人

而家蝗生喺大陸咁紅
仲洗鬼carry佢個團咩
直接返大陸搵錢好過

番上去奶鞋底吧喇

極度agger

如果沒有韓國
哪來的蝗嘉爾

呢件事傳到去微博，啲人都覺得好奇怪，就好似人哋用英文同你say hi，你都應該講返聲hi，而唔會無啦啦話我是中國人根本上邏輯講唔埋

幾時可以港台日韓聯手滅支那

大陸人反骨是常識吧

翻大陸加入TFBOYS

因為韓仔仲現實過日本人。
捧d 咩膠中國訓練生就係想利用佢黎呃班支蝗錢啫。

韓國藝人
奶共
然後用英文答

咁有信心咪公投囉

條友真係好撚柒 攞金牌既運動員都無披咁多國旗野上身 全部都係做俾大陸人睇show自己有幾撚愛黨愛国

生於蟈就是罪

咪係 成撚日叫人飲水思源 但個撚個都係食碗面反碗底

琴晚都見到cctvb 果度Do 姐節目有隻蝗嘉爾份，唔知do 姐而家係點睇佢呢

有無人整英文版？
係twitter到幫佢宣傳
一世係中國做個Chinaman

寸過馬撚

有冇呢條回應link?
好想貼返黑卡相鞭佢

所以itchy得韓國人？
JYP英明👏🏼👏🏼👏🏼

以為自己好大袋
屌你返去幫大陸奶春袋啦

愛國者一號

雙非既天性

唔出聲先好

以前仲要扮撚晒野同JYP懶熟，叫人哥哥
真係狗改不了吃屎

我仲以為佢一早唔係got7

佢啲嘴照串過馬撚

唔係 China Man?

飯圈有傳呢件事
有D人覺得冇問題

前車可鑑

佢本身就係大陸仔

退團未？唔好影衰其他成員

個個大陸仔都係韓國出左名就屈尾十返去奶架喇

泡菜以後都唔好捧蝗人

chi na man

無腦, 得罪曬啲fans
祝佢早日收皮

蝗嘉爾 蝗嘉爾 蝗嘉爾

以前睇過一輯叢林的法則有佢，見佢個格真係差到無倫

韓國人要搞佢嘅話一啲都唔會友善
韓國人好鬼惡

其實大家有冇諗過
今時今日係廿一世紀
世界唔只只有現實
仲有虛擬
香港嘅現實世界呢
我地點勇武裝備再好
都一定唔夠打
咁點解唔打其他地方嘅現實世界
仲有全世界嘅虛擬世界
係虛擬勇武都可以架嘛
何況只要出左香港同大陸嘅現實世界
我地係有優勢嘅
同而家國際社會都係我地尼邊
我地應該拖到九月初甚至中
等貿易戰繼續談判
等人權法過
過左啦，先再係香港現實繼續勇武

大家要知道香港係西方同中共眼中嘅用處
中共：白手套，藏錢地，走資地
西方：情報中心，進入大陸嘅門口，西方社會對抗中共嘅象徵

咁大家就應該按住香港嘅用處咁打

香港現實：
繼續打不合作運動，三罷，㩒錢，繼續一周一甚至二行,瘋狂文宣

香港虛擬：
1. 洗中間淺藍廢中廢老腦
2. 分化建制
3. 爆中共，港共高官議員權貴嘅料

大陸現實：
1. 瘋狂寄信，輸出革命
2. 爆中共，港共高官議員權貴嘅料

大陸虛擬：
1. 連登仔出征，攻各大大陸平台，寸草不生，輸出革命
2. 爆中共，港共高官議員權貴嘅料

外國現實：
1. 瘋狂國際文宣，要令外國人知咩叫中英聯合聲明，一國兩制，反送中運動，中國啲衰野,尤其係中共點打壓國際公司，點對維吾爾族人，令佢地覺得香港係進入左人道危機，同再落去香港唔再係西方社會，係共產社會
2. 外國繼續遊行
令中共繼續出手打壓，令各國都切實地involve在內。佢地啲到處阻人遊行，外國人好反感

外國虛擬：
1. 引班帝吧寸草不生去外國公司外國政要外國明星到，令外國人對中共更反感，要佢地切身感受中共有幾霸道
2. 瘋狂文宣，講香港點慘，同中共嘅邪惡，令外國人覺得，要係道德上支持香港

歡迎大家再提出意見

勇武新戰場，全部人同我入尼睇下

痴撚咗線？同你講咩語言關你咩國藉咩事？你想外國人學普通話同你溝通？你啲fans黎嫁

咁撚愛國之前又入港隊？

好難捉摸啊啊啊啊啊啊⋯

有冇得上twitter/韓網做文宣煲大佢
愛國愛到走去護旗 但又要去美國發展

過橋抽板 好撚噁心啊你個人

Retweet, Reddit, Facebook, ig, email templates & link !! 投訴花木蘭劉亦菲支持暴力警察！！
818之後繼續國際文宣

叫14億人塞爆天安門

Retweet, Reddit, Facebook, ig, email templates & link !! 投訴花木蘭劉亦菲支持暴力警察！！
818之後繼續國際文宣

#NotGot7

Retweet, Reddit, Facebook, ig, email templates & link !! 投訴花木蘭劉亦菲支持暴力警察！！
818之後繼續國際文宣

收皮啦 屌你老母

Jackson好明顯俾大陸威脅啦

比人欺凌個格仲KEEP到咁串？
講咩IM CHINESE?
仲要話咩事實
真係笑死人
之前個乜鳩TARA夠話比人欺凌
點知原來係扮慘摶出位
所以話你真係天真個天真嬌

韓國人知呢件事未？

支那人係今，佢唔係韓國明星更加唔係香港人

屌好撚嘔心
佢唔覺得自己好撚作狀？
真正愛國既在心中啦 會咁樣痴啲國旗上身？
唔係貪人民幣係貪咩？

佢係乒乓波演唱會上面唱歌先知有呢個人存在
上網搵完都唔知佢係邊個⋯⋯

蝗嘉爾快d退團啦
真係一個累全家
還我JB 珍榮
以為唯6 dllm

仲有機會既
接機活動延遲左姐

屌佢真係癡撚線

叫返佢地做支那人

嘩屌

收皮啦
幫蝗嘉爾含撚啦屌你老母
我屌佢老母洗證實真定假？
濕鳩垃圾韓星比人欺凌
哇好撚大件事呀屌你老母
呢D咁撚濕碎既野
係你呢D垃圾韓粉先會CARE
失敗者

用英文講自己係中國人 笑死

冇中意過任何韓星
又知佢比人欺凌
露哂底D傻閪
唔係佢做D ON9野搏上位我連邊個係蝗嘉爾都唔撚知
唔係話歧視基佬
但你比人踢爆又想180度轉身話自己冇中意過任何韓星真係好撚柒

得啦
你唔柒都柒左
問題係你剩係識問侯人老母
又唔知我一早屌撚哂你老母同你D家姐細妹喎
你第時生個女
真係慘
一早就比我BOOK撚左屌撚爆佢個閪第一手
仲有你D祖母同D祖先
果D就老D濟
學你話齋
比狗...呀唔係，比豬屌
D豬白骨都照屌嫁
回歸自然

得啦
死基佬
block鳩埋你個柒頭
幫蝗嘉爾含啦
唔好唔記得我BOOK撚左你個女個閪黎屌就得啦

支那仔

笑 返祖國喇

香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0

好耐之前已經覺得佢好冇禮貌
韓國人好重視長幼有序
但係佢成日恃住外國人身份係度冇大冇細
啲盲粉仲話呢啲係造綜藝效果

起撚哂鋼
im chinese, okay?

我又要去接蝗蟲爾機

根本個個去韓國都係想出名左就返大陸搵錢

我淨係知佢好明顯奶共咋喎

唔係喎 未出道嘅嘢 唔追韓星點會知?
真係唔追嘅應該淨係知佢奶共喎

咁都無200000個簽名？

幾時駁唔到你 屈你係fans 而家唔係幫蝗+2講說話喎
你係咁清楚佢出道前嘅嘢 我追韓星都唔知
所以咪覺得奇怪
唔係佢fans又唔追韓星 點解會特登search佢啲嘢嚟睇
上面邊到提過? 追完po都唔係好覺有
btw駁唔到就話人兒登仔?

唔係嫁 好多fans扮理性 幫自己偶像護航

139淨係講韓國前輩摑佢 冇話未出道前因為華人身份喎